拒簽收藏丫叉彈珠包裹仍被控管有武器 兼職文員獲撤控兼獲訟費

警方去年接手海關案件發現香港從海外入口一個可疑包裹，內有丫叉和彈珠等武器，遂派員喬裝速遞特派員，誘使收件人簽收。對方因「警員」沒有出示有效速遞員證件拒絕簽收包裹，但仍被起訴一項企圖非法管有攻擊性武器罪。被告今在粉嶺裁判法院獲撤控兼獲全數訟費，他庭外形容警方「搞場大龍鳳」，浪費人力物力，有誣告之嫌。

控方甫開庭即解釋，翻查電話及信用卡紀錄後，認為證據不足，決定撤控。署理主任裁判官蘇文隆聞言即問為何當初又帶上法庭，控方解釋為警方決定。控方又以被告自招嫌疑為由，反對其訟費申請。惟辯方反駁指，被告對涉案包裹毫不知情。蘇官經考慮後，下令控方須負責共2萬8千元的訟費。

報稱兼職文員的24歲被告鄧力豪，原被控於12月9日在大埔太和路12號，近太和村麗和樓的麥當勞外，企圖非法管有一套投射器和200枚金屬彈珠。

鄧力豪庭外坦言一開始有信心獲撤控，但仍對其造成沈重負擔，斥警方「搞場大龍鳳」誣告，浪費人力物力。他憶述案發當日氣氛奇怪，由警方喬裝的速遞員竟相約在麥當勞交收，又未能出示職員證，故他拍攝影片作紀錄，並拒絕簽收包裹，惟仍遭拘捕。

黑警亂拉真係冇成本

//控方甫開庭即解釋，翻查電話及信用卡紀錄後，認為證據不足，決定撤控。署理主任裁判官蘇文隆聞言即問為何當初又帶上法庭，控方解釋為警方決定。控方又以被告自招嫌疑為由，反對其訟費申請。惟辯方反駁指，被告對涉案包裹毫不知情。蘇官經考慮後，下令控方須負責共2萬8千元的訟費。//

呢鑊嘢柒到連大波驊啲馬仔都同班狗割蓆

市民吉人天相!

佢哋用返工時間同公家錢，真係無成本

根本無可能入罪

法官鳩判都冇成本

事主夠醒目

警方決定？ ！你律政司冇角色㗎屌你老母閪

其實律政署有權唔告
定係大波驊迫啲下屬一定要告？

死黑警中學都讀唔掂學人執法 笑撚死全世界人

黑警成功用納稅人既錢0成本地玩左一個無辜既後生仔4個月

邊撚個度呢條ON9橋既
3歲弱智都呃唔到啦
呃D貪小便宜既藍絲就得

認真，有時有d速遞送野，有哂名地址，一般都簽收左先，咁咪好易中伏

我想問被告點自招嫌疑

告鳩返班狗啦

黑警低學歷低判斷力低智商，如同垃圾

無訂過野既就望清楚啦

呢句控方點都會講

浪費資源

幾時支爆死黑警

恭喜甩難
但都比D狗搞到好麻煩,無成本鳩告玩法律程序

呢單野好似話想問埋amazon購買紀錄，amazon真係理佢都on9

應該話佢去麥當勞收貨？

乜嘢叫
署理主任裁判官蘇文隆聞言即問為何當初又帶上法庭，控方解釋為警方決定。

警方決定告？大把文章可以造

律政署高層派JOB
黑警直接同高層deal

有冇得告番轉頭

阿蛇執法老屈唔使你教

推

搞左人哋成四個月先賠$28000訟費？

咁又未必喎

呢次事主只能算係"不幸中之大幸"

論權力, 個官可以唔理任何理據而即判有罪

紅官都判唔落手

Push

即係律政署接job嘅員工，係高層壓力下，明知無得打，都夾硬去告

咁可以炒哂成個律政司既人
反正黑警話告你地就告咁要你地做乜撚

擺明砌生豬肉, 無做過唔好俾啲黑警氹兩氹亂認

手足

點撚樣判呀屌你老母都on99嘅

浪費大家嘅錢

其實LE D case 有無得反告狗隊?
而家前前後後都唔少

姐是間接証實由頭到尾都係黑警老屈

黑警「設局」令你無犯任何犯都變成犯法

律政署係檢控角色上理應高於警署
而家俾自己班唔識法律嘅馬話告就告
都幾撚冇面

蘇紅官表示都幫唔落

事主起訴番律政區同警方告佢誣告 誣衊 造成精神傷害啦

警方決定？
冇嘢啊？咁都講得出口？咁要你哋律政司嚟做乜？講咩三權分立？

民事訴訟告，要警方賠償損失？

成日都話律政師會把關，依家又變左警方決定

警狗既成本基本上係零

亂撚告 亂撚拉 亂撚打

加多00就差唔多

唔好以為贏左
黑警玩野跟本冇成本
訟費都係納稅人錢

美國就得

唉...
班狗根本就唔求鋤得入
為告而告
入到係bonus
唔入又冇成本

push

要追究扮職員果個黑警

三權係
行政
立法同司法

律政司同黑警同屬行政

哇！到底依家起訴係黑警話事定律政司話事？如果黑警堅持但無合理勝算都要上法庭，咁律政司同律政署係咪有人瀆職或者公職人員行為失當？

無乜高興感覺，因為係應份

可能想判罪架，不過控方撤銷左

警方喬裝的速遞員竟相約在麥當勞交收，又未能出示職員證，故他拍攝影片作紀錄，並拒絕簽收包裹，惟仍遭拘捕。

賊贓嫁禍第一滴血, 之後班食屎狗醒啊, set好野捉你去目的地又幾百發子彈又機關槍

屌你老母，負責呢單野嘅嗰條黑警team...應該成team起訴佢

人地邊有割蓆，下面有句控方又以被告自招嫌疑為由，反對其訟費申請，所以連登仔記住唔夠人講就推左佢扮割，再係第二到幫拖。

要追討心靈損傷個啲

寄枝火箭炮比人然後話人藏械啦 仆街

高調捉人，低調放人

推呢個

香港係軍政府
邊個拎砲就邊個話事

//翻查電話及信用卡紀錄後，認為證據不足，決定撤控。//

個人信用卡紀錄得有買過同無買過
證據不足即係無買過?

檢控唔係律政司責任咩，黑警又做埋？

而家直接捉番去 乜7都塞比你 打到你咩都認

表證都唔撚夠，我懷疑佢搵人代買，笑撚死。

其實班狗最on9係約人去m記
係人都知你cls有問題啦

檢控官算唔算公職人員行為失當

黃絲：法治有險可守，投AY, yeah!

係
即係你同我嘅錢

唔會喎，自己有訂過咩自己記得架
你話做開代購水貨嘅就話簽姐

因為無其他野可以講

法官話被告毫不知情
咁究個包裹係邊個既？

驚方騙案

其實可以
精神損失+影響工作

扯貓尾咋
反正搞完你一輪都賺咗

告唔告唔係律政司決定嘅咩，如果係黑警決定，仲養律政司班檢察官做乜，merge埋入去軍政府算啦

好在手足醒水

屌你老味黑警扮速遞都得

冇做過千其唔好認 寧死不屈

721都做得出啦

告返佢轉頭啦

要追討番拘留期間既時間金錢損失同埋個人聲譽損失

無理由任佢亂拉白白坐監

好在冇事但都玩足4個月屌班死黑警

CLS
咁都得？ 完全無後果
黑警死全家

要有精神科醫生報告，証明你有精神損失，再計返錢

影響工作方面，最多賠返損失咗嘅工資

直接告埋DOJ & 班狗啦 賠償精神&時間損失

告返佢

啲狗下次就會醒水造埋假證
大家有懷疑記得即刻拍片
屋企最好長期著CCTV

控方解釋為警方決定

律政under警方

控方解釋為警方決定
唔係律政屍咩

法庭：警員係誠實可靠既證人，100%信任其證供及接納其行為

我都想知
屌班狗用自己返工時間浪費人地私人時間
浪費哂人力物力 佢地有無限資源下係玩撚哂

係外國政府賠撚到仆街 個個律師都爭住打

至少賠4個月人工啦

翻查電話及信用卡紀錄後，認為證據不足，決定撤控。

即係乜柒證據都冇

故他拍攝影片作紀錄，並拒絕簽收包裹，惟仍遭拘捕。

手足好醒

控方解釋為警方決定
連告唔告人都係警察決定? 不如成個律政司執柒左去啦

香港只可追實質損失（人工，車費，訟費之類）
另加精神損失（呢樣要揾精神科醫生証明，再將個精神損失量化成金錢）

手足好波
靜靜地鸁

警察叫佢去m記交收

今次事主醒目咋

律政司執得啦
成班法律文員執齊文件
俾班連警例都未讀熟既決定告定唔告

警世

如果簽咗就仆街，俾人屈

鄧生告返佢哋啦

手足好醒

仲有少少險可守

死曱甴又亂咁告 浪費人民金錢

港共under 黑警

控方又以被告自招嫌疑為由，反對其訟費申請。

人地冇簽個包裹又冇拆，就係避嫌啦屌你老母

鳩拉嗰個點賠償當事人肉體精神心靈時間金錢同社會既損失？曱甴強出嚟講兩句啦。學藍閪話齋，喺外國既話告撚到你隻差佬仆街闔家鏟呀。等失業加賠錢。

我諗起保持緘默 → 自招嫌疑

低智到無倫

狂賀加大文宣，重大勝利

賠嘅咪又係我哋啲錢

手足坐咗咁耐冤枉監
不過楊岳橋覺得都仲係出唔到死亡證

最後都係政府比錢...即係納稅人比錢

點都係香港市民輸

高調拉人

2萬8 少撚到

間接證明左律政署係幫手政治檢控，佢哋可以預備定俾美國制裁。

哈 香港法治
砌生豬肉無成本
濫用私刑龍咁威

美國有，香港就

署理主任裁判官蘇文隆聞言即問為何當初又帶上法庭，控方解釋為警方決定

律政司無大腦無思想聽命黑警？

原來四月七日就到期。選管會就優先老人家投票同限制點票人數 作公眾諮詢。

一定要呀

呢單係咪就係黑警著ups衫係m記老屈個單？

訟費本身輸官司就要比
控方係冇額外賠過任何錢比辯方

咁樣搞一搞就比人屈坐咗幾個月

推，濫捕老屈

除咗警甴係最仆街，冇人屌海狗篤灰

自招嫌疑真係百搭組合

唔怪得班狗話自己係司法部門

控方案情指，海關於機場截停涉案包裹，並通知警方，包裹上亦顯示被告的姓名及電話，警方隨後派員喬裝 UPS 速遞員，聯絡收件人（即被告），並約在案發的麥當勞餐廳。被告曾要求喬裝警員出示員工證，但警員聲稱其員工證遺漏在貨車，被告拒絕簽收，但最終仍被捕。

案件編號：FLCC5361/2019

我屌你老母UPS，出嚟解釋咗未啊？

btw樓主下次用返立場link啦

上次死左幾件海狗，我開香檳

法律上，唯一唔使賠償理由係自招嫌疑
如果唔係控方就係喺無合理勝算下提告，係濫用司法程序

ON99

原本諗住博升職 係人生豬肉 點知失敗咗

外國包攬訴訟 律師點都同你計盡

黑警都係含家剷

small claims tribunal claim DOJ max 75k

依家告得狗 非法禁錮 賠償有冇都要告 班狗有恃無恐

事主係咪還押過
比人搞鳩四個月，然後得二萬八賠償
冇其他方法拎返多啲錢？

咁係咪佢以後想搞邊個
就拎盒彈弓上去比人拒絕簽就得呀？
On9? 唔駛禁止呢種放蛇？

唔係亂拉 想老屈 但不成功
好彩事主醒目 否則有排坐

繼續告

有時真係忍唔住想笑

sor，原來立場今日未出呢單案嘅新聞，上面條link係一月上庭新聞嚟

俾我就起碼一千萬

辛苦晒。。。

老閪都屈左先
對佢地嚟講又無死錯人既

「大律師陸偉雄指出，若市民被控刑事罪行後，因執法人員調查得不夠深入或證據不足，最終獲撤銷檢控，而該名市民又曾被還押，他可向律政司申請「向被錯誤監禁的受害人給予補償計劃」，按該計劃申請「金錢損失」及「非金錢損失」賠償。

「金錢損失」是指申索人因入獄而招致的入息損失、家人的經濟損失、其他可招致金錢的損失，如出售資產及律師費等；「非金錢損失」則包括申索人被囚禁期間失去的自由導致精神及肉體、品格及聲譽上受損的賠償。律政司在接獲申請後，可審核個案是否符合法例條文或特惠補償金的安排，向申索人作出賠償。

另外，申索人亦可自行提出民事訴訟，由法庭作出判決，賠償金額不設上限。」

係囉
即係代表律政司嘅權力已被黑警架空？

可唔可以申請訟費要由狗隊人工扣？？？

簡單啲姐係成份劇本都係黑警自編自導自演，
拎撚埋UPS套戲服，
搞咗幾個月，
最後發現唔夠料做鳩人就撤控，
但訟費就政府比

根本無可能入罪 仲搞咁多野
破壞法治由頭到尾都係班黑警
邊個仲話法治未死
而家正義女神日日比人蒙住隻眼係咁姦

你老母想老屈on99

成日屈人PG

告

查埋信用卡紀錄都話冇證據，咁即刻根本冇買過啦，老屈到咁

即係知人個地址就寄違禁品屈人？

手足好波

告鳩返班狗

控方解釋為警方決定

代表律政司自己冇權力撤回
亦承認律政司under黑警

掉返轉睇成件事係黑警屈人
有晒証據
ICAC 做野未?

公道啲講 未必係UPS借制服俾狗著 睇吓佢地套制服似乜?

其實有可能係七警借套私伙衫俾隻狗去扮UPS送貨員嘅

控方又以被告自招嫌疑為由，反對其訟費申請。

想衝擊無罪假定呢個原則咁喎

可唔可以反告班曱甴老防?

檢控權根本係律政司度
從來都唔係響黑狗度
屌講到咁白

無錯，不過唔賠一樣係政府袋
所以我仍然日日PPS繳費
我交$1，政府又要比手續費PPS
我要攬炒

你老母咁少證據 要撤控
但個保釋條件都咁嚴苛
食屎啦狗官

哩單值得出英文報導

放蛇捉丫差
仲已為咩大火力武器
呀 sorry 佢地雷射筆都驚

算唔算誘使他人犯罪

叻仔
不過到底件野係唔係佢買?
電話 信用卡又冇證據

執法機構奪咗司法權咁喎，呢個關鍵對投資者好震撼，投資危危乎

濫屈 濫告

買外國嘢一係信用卡一係paypal，實俾佢查晒架啦，冇買過，冇transaction，佢又冇簽收，求其寄件嘢俾人就話人買違禁品

其實直頭要計下統計下黑警濫捕最後又撤控嘅案，總計浪費咗納稅人幾錢

淨係呢單已經2萬8，但班黑警就繼續收人工開ot

但決定提告之前唔係成日話會資訊律政司建議㗎咩
姐係不嬲都只限於建議？黑警可以揀聽唔聽？

佢有拍片公開會唔會犯法?
比大家睇下隻狗想呃佢有幾好笑

出左世

.

用公帑 玩鳩市民 無處罰

咁撚醒識拍片

推你

推推推推多啲字先見到

根本警甴自導自演

我懷疑有人想玩GAME，就搵朋友代升LV買裝備

留名睇法治撚、撞棍入嚟打飛機

弱智狗

On9冇藥醫

係都屌海關先啦
關UPS咩事

正常判又打飛機, 亂判又話over my dead body
真係覺得法治已死既話, 仲唔拿拿聲出去殺警

on9 真係冇藥醫
但正正經經等UPS送貨過去先行動
手足反而會中伏

popo無需理由即可放蛇試探手足
中伏 手足輸左
唔中伏 再無需代價拉人控告

告得入 手足輸左
告唔入 控方支付訴訟費
控方=政府公帑=市民交稅 市民輸左

所有法律上面既贏贏輸輸 去到最後到係市民找數
popo永遠唔洗付出

諗一諗 除左直接屠狗 有咩方法係贏

黑警

次次喺連登一講包攬訴訟，成堆律師，法律撚，保險撚即刻衝晒出嚟猛咁踩，又話有法援已經夠晒云云

黑警又柒咗，日日都柒俾人睇，唔怪得咁燥

警畜大晒
想告就要doj配合

問題係
光時同重光號真係耐到我都唔記得咗

要求警務處正式書面道歉

傻閪

其實呢單野有冇得搵美國幫手去凶鳩UPS

係咪坐咗？要claim損失

香港獨立

有黑警事後對他說：「你幾醒喎！錄住影過嚟！」

他憶述事發當天，交收氣氛奇怪，因UPS一般只會安排收件人到自助站取貨，或者直接送貨上門，但「速遞員」卻相約他在快餐店交收。而當他要求對方出示職員證時，對方諸多推搪，令他再起疑心，遂拒絕簽收包裹，惟仍遭檢控。他又自言戒心強，與「速遞員」見面期間曾拍片自保，有警員事後對他說：「你幾醒喎！錄住影過嚟！」

【抗暴之戰】警喬裝速遞員送鋼珠丫叉 收件人拒收仍被控 律政司終撤控兼輸訟費

有蘋果link了
樓主可以pin呢個，等大家知點樣保障自己

屌你老母姐係鳩拉